一藥店10只口罩賣850元被查！市場監管部門：價格違法最高罰300萬元

一藥店10只口罩賣850元被查！市場監管部門：價格違法最高罰300萬元

1月24日，記者從北京市市場監管局獲悉，丰台區一家藥店，10只口罩售價850元，因哄抬物價，將受到高額處罰。據悉，這是北京市疫情防控期間市場監管部門處理的第一起案件。

N95型口罩，資料圖。

1月23日下午，丰台區市場監管局接到群眾舉報，稱右安門附近一藥店銷售的N95型口罩遠超市場價格，接到舉報後，執法人員立即趕到該藥店檢查。

經查，北京濟民康泰大藥房有限責任公司丰台區第五十五分店，銷售的3M防霾口罩8511CN N95呼吸閥防沙塵口罩防霧霾（頭戴式）口罩（10只/盒），銷售價格每盒850元，網絡售價僅143元。現場負責人未能出示產品的進貨票據，且無法說明產品的進貨價格。

市場監管部門表示，北京濟民康泰大藥房有限責任公司丰台區第五十五分店的行為，涉嫌違反《中華人民共和國價格法》第十四條第（三）項、《價格違法行為行政處罰《價格違法行為行政處罰規定》第六條第一款第（三）項規定，屬於利用其它手段哄抬價格，推動商品價格過快、過高上漲的行為。依據該條款規定，擬對其作出罰款的行政處罰。

北京市市場監督管理局：

擾亂市場價格秩序

最高罰300萬元

1月24日下午，北京市市場監督管理局局長冀岩表示，為應對新型冠狀病毒肺炎疫情，有效規範經營者價格行為，維護正常生產生活秩序，北京市市場監督管理局迅速部署，對口罩、消毒液等疫情防控商品加強價格監管。目前，我市防控藥品、防護用品價格基本穩定。

冀岩表示，疫情防治期間，市場監管部門將持續開展價格檢查巡查。結合新聞媒體報導和社會反映強烈的輿情熱點，加強監管力度，嚴肅查處借疫情防疫之機囤積居奇、捏造散佈漲價信息、哄抬物價等擾亂市場價格秩序的價格違法行為。根據《價格違法行為行政處罰規定》，情節較重的處50萬元以上300萬元以下的罰款，直至責令停業整頓或者吊銷營業執照。對情節惡劣的典型案件，將予以公開曝光。

此外，對利用電商平台、微信公眾號等互聯網媒介發布涉及口罩、消毒產品、防護工具等商品的廣告中肆意誇大和編造其性能、用途、功效、質量等的違法行為，以及在廣告和商業宣傳中宣稱產品可以防治新型冠狀病毒肺炎、嚴重誤導民眾的違法行為，一經發現，將嚴厲查處。依據《廣告法》《反不正當競爭法》，最高可處以二百萬元的罰款直至吊銷營業執照。

冀岩表示，希望經營者嚴格執行《價格法》《廣告法》等法律法規規定，自覺履行社會責任，規範價格行為。同時歡迎廣大消費者和社會各界加強監督，若發現有價格違法行為，請及時撥打12315熱線進行投訴舉報。

來源/北京日報

編輯/裴瑩

監製/何永鵬田珍祥

香港完全落後